彭斯既講話真係似宣戰宣言

唔係講笑
聽完你就知佢唔係講玩

強大支國怕佢有牙！

我係支那就唔x忍啦

王毅快d做野la

似
係就直接宣啦
ON99

美國有冇試過有一個總統或者副總統
全文都係屌柒一個國家?

好似分手之前講果種說話

美國副總統彭斯演講末段引述魯迅經典名句：「中國人對於異族，歷來只有兩樣稱呼：一樣是禽獸，一樣是聖上。從沒有稱他朋友，說他也同我們一樣的」。彭斯如此精準且具深意的引文，讓朱宥勳直呼厲害，朱接著更嘆服道，「他（指彭斯）還不是引用哪個中國官方不喜歡的作家，而是中國官方會一直標舉的作家來批判中國政府」。

呢條友好以識中文

做咩要配音

中美貿易戰——聯軍已至津門

預言

列根搞蘇聯嗰陣

其實毛澤東最後嗰幾年中共就呈現一片衰敗慘象，共產黨呢個集團理應跟住毛澤東之死一齊陪葬，鄧小平成功將呢一刻推遲至今有四十年，但隨住時間嘅過去，鄧小平生前所做嘅影響力已經越嚟越細，尤其撞正個唔跟祖制嘅習近平，將鄧小平定好嘅規則毀滅得一乾二淨。對內監控有增無減，各大城市實行人民信用計分系統，新疆狂起集中營；對外作為中興大業嘅一帶一路連番受挫，洗腦外國人嘅孔子學院陸續比外國閂閘，中美貿易戰重創共匪政權嘅國庫，共匪今日竟然要淪落到要向民間巧取名目掠奪更多財產去繼續打落去

我相信呢一日已經越嚟越近

我簡短講句
彭斯話中國100年前比人打.美國無搶過任何中國既土地
而且比錢中國去建設.但自中共成立後.大家由同盟國變成敵人

仲話中國應該走鄧小平改革開放果條路.而唔係習近平果條不歸路

然後好似當年德國咁.不停指責中共點樣想入侵美國
中共有幾邪惡.以美國人係絕對唔會怕

而且講到美國既軍費係有史以黎最高.仲準備建太空軍
又講到中共同中國人係應該分開

其實，已經講到好明

美帝 一定要支那分裂成最少7個國家
香港國拎埋廣東省
再請肥彭做第一任總統

列根屌9蘇聯

根本呢個世界需要美帝維持正義

一係當人番邦蠻族
一係俾人打到仆街好似滿洲人咁

等睇出稿寫左英國！！！！

話我地軍費亞洲最多
唔話自己軍費全球最多
ON99

可惜香港上咗賊船落唔返來

司徒華班仆街話要上

當年港豬又ON 話要跟上

怪得邊個？

入定美金定黃金好？

直接入石油

撐彭仔

話美國100年前冇搶支那已經係understatement
當年聯軍打柒支那之後想直接分咗清帝國
美國佬係出哂聲叫唔好
之後庚子賠款嗰啲更加唔使講

老老柒柒
美國佬對支那算係仁至義盡

講中你咁多樣你就淨係搵一樣嚟駁

唔使用臭蟲論喇
支那點都係屎

老老實實支那大統一思想真係害死人，中國呢塊土地比較適合好似歐洲咁有唔同國家

將d衰野列哂出黎
要幾憎先做到

煽動緊中國人同共匪對立，引爆埋大陸反共情緒
有生之年可能會見到土共倒台！

最後通碟姐，佢都不斷強調要make deal姐係仲有彎轉，不過支那再唔把握機會就係咁先

刁大咁要面 會唔會deal先

共產黨敢唔敢羅列美帝罪行呀

MPF ALL IN 美股, 無得輸

用魯迅真係屈咗機，修養勁過大部分連登仔，今時今日既中國人就係魯迅筆下既人版再劣化

個小學雞就一定唔會，中共滅亡指日可待

好似話佢個team有華籍人

佢地話清朝唔關共産黨事
正如香港抬錢返大陸幾廿年
而家係第一仇人

地理因素搞到中國相對容易被統一
但如果睇文化因素
北方南方已經唔同文化
未計西南同東部
潮洲話廣東話客家話都溝通唔到嘅
只係受單一中央政府政治影響先至無分開成幾種文字
就好似歐洲語言全部建基於拉丁文咁
已經唔講圖博東突蒙古唔屬漢族嘅地方

我國不怕美講，誰人在我國土地開戰必敗

喂，全部錢調左去美國

一直都係因為貪權夾硬合做一個國家

有唔同種族，唔同語言，唔同文化都叫“中國人” , 而且 “先讓一部分人富起來”根本搵笨

列根囉 直頭屌柒蘇聯係Evil Empire

美國自己有頁岩油

( Show Blocked User - 鳳凰天使 )

香港人玩政治同管治理念係垃圾
中國人淨係內鬥既政治觸覺係頂級，管治更加淨係識壓制國民
唔請鬼佬咪好似黑人中東咁玩到成舊屎咁囉

佢好似無稿，勁到

寧願14億奴才食草都要爭長短

當習維尼仲諗緊點應對貿易戰時，侵侵已經諗緊軍事戰

邊度可以睇到美國佬係出哂聲叫唔好?
想知多D歷史同D廢老駁嘴

以支國慣例，不外乎叫王偽講美國干預中國內政，對次表示強烈憤慨，要求美國不要說三道四之類

外國啲領袖好似好多都得
對比香港嗰啲真係差太遠 有唔少出嚟9up啲廢話都講到一舊舊

而大陸人根本睇唔到呢段宣言
只可以睇刪減版

老老實實，有時間駁嘴不如打多幾份副職散工去買美股

今次一定發過豬頭

冷戰2.0真係會黎都似

開始咗啦屌

當年美蘇冷戰係咪搞到蘇聯滅亡分裂？

本身禁入去打算感受下個氣氛
點知不知不覺就聽曬
全部都好中point

最後霸氣到：

Today America is reaching our hand to China. We hope that soon China will reach back, with DEEDS, not words, and with renewed respect for America. But be assured, we will not relent until our relationship is grounded in fairness, reciprocity, and sovereignty.

唔完全關事

其實根本冇停過

大佬啊 人地鬼佬做政客文化水平要好撚勁
相比記者更講求語言既準確度
每隻字都係經過思考先會講出口
你以為香港班傻閪政客咩

冷戰根本冇停過，蘇聯解體之後俄佬咪一樣係美國敵人

我唔想內戰

基本上，今時今日，中美唔會係明刀明槍嘅戰爭，大家都有核武，啲船呀飛機呀導彈呀用嚟大吓對方比較多

反而，美國真正全方位聯合其他國家封殺中國米路，再煽風點火，搞到你四分五裂就差唔多

好快又死番幾億低端人口

邊度有英文全文

有 二戰,冷戰 有試過

厲害了,我的國

我禁咗入去條Link聽到係 普通話配音已經頂唔順

其實好簡單 自己youtube search Mike Pence第一個就係

如果你覺得跟唔到咪開caption睇

令蘇聯衰落，只係其中一部份令蘇聯分裂既原因

屎總會唔會追住啊侵個袋底係咁奶駁無事架

咁又係，敘利亞戰爭根本係現代冷戰

想要文字版慢慢閱讀下
聽完覺得好簡潔有力 有理有節

發下夢好

google mike pence speech hudson institute 試下

上面呢段係我聽到熱血沸騰 所以聽住打落黎

聯軍一入城美軍差唔多第一時間去守故宮
所以故宮冇被人搜掠
之後佢亦好似冇簽ultimatum

而當時聯軍對清有兩個proposed處理方案
一個係分撚咗佢
另一個就係keep住 但要賠錢同開放門戶
咁美國佬就力排眾議 死都要keep住大一統嘅清
partly因為佢自己做過殖民地
partly因為當年美國忙緊自己內戰唔夠人用 唔想其他國家坐大

最後決定唔分豬肉 但要加賠款
美國佬又出聲話賠幾多要睇下清賠到幾多 唔好超出人地承受能力
最後聯軍定咗喺4.5億兩 諗住清帝國4.5億人 一人一兩好合理

冇獎競猜：大家估下邊個國家第一個出嚟話要分撚咗清帝國？

睇死最後中共讓步 同美國協議點點點
香港繼續受中共統治
Yeah

thank you

咪就係，屌咗一聲

特朗普政權2020連任到再講啦

美國左膠當道
受過上次教訓
班左膠唔會再比trump贏到

入面啲comment
一面倒都係殘體字支持美國

將支那變成敘利亞

唔支持大陸,但見到成班奶白人鞋底既香港人就覺得嘔心

等睇你條女第時比洋腸食

幾多白人睇唔起黃種人,而家你地仲走去叫佢黎控制你地?你地係咪M底?鐘意做白人奴隸?

有陣屎味

就係班賤港奴賣港賊搞成今日屎都不如咁
我敢講未到新一代擁保自由思想同係互聯網世代下長大既一輩當權，香港係唔會有人岩做統領

其中一個重點係支那成日強調自己改革開放幾成功，但實際上係相反，
彭斯quote埋魯迅向共匪當頭棒喝

ching你訓醒未

人地真係有料到
我話之佢係外星人
都一樣咁欣賞

咁唔鐘意白人建議你拿拿聲掉撚左部snartphone 佢，以後唔好上網，唔好渣車坐飛機
自己搭間木屋住唔好住石屎樓
全部白人發明既

呢個講話最令人印象深刻就係對中國做既嘢鉅細無遺而且用詞直接強硬
不過除咗連登，香港其地網媒或者社交平台都無乜反應...

youtube search mike pense有

原來上面講左 自膠

喬治布殊囉

班左膠技窮
侵侵勁就勁在背後班人
全部都主張武力同硬淨
侵又識得用media控制
最勁一樣野 俄佬普京真係同佢好似有交情咁款
一上任，做左幾多野。
淨係一句 make America great again 都吸唔小票

有讀稿機

呢家美國係咪想習總落台?

要返工，買樓食好西
賺容易錢先乎合現實需要
而現實環境都係話你自己打晒飛機有乜柒用

希望大家明我表達乜

點聽？電子聲
原聲啦

人地係睇唔起你美國出生攞埋passport仲叫自己Chinese

係果2個仆街垃圾黨死都要爭做皇帝要晒
南斯拉夫同捷克斯洛伐克勉強合拼左咪又要分開

我覺得你嘔心啲

直頭啦，淨係講語言都唔互通啦

唔支持蝗國，但見到成班奶支共鞋底嘅五毛就覺得嘔心

好多人帶路

屌，好多殘字人

請問你而家係咪做緊大陸人奴隸
生活水平比你所謂英國白人差

冇錯，根本香港人就鍾意做奴才奉承刷鞋，自私自利出賣香港，而家大把人辦比你睇
所以就算香港人自己當家作主都一定差

無原片 你話肯德基大戰麥當勞都得啦

我記得好似係俄佬

祈求香港排隊千祈唔好排錯

彭斯份講稿有曬起承轉合，由歷史講起美國點對中國，中國人又點恩將仇報，再用中國文學結尾形容中共屬性，講到出師有名咁款，中間仲唔止一次提到美國係唔會退縮(唔撚驚你呀)，順便警告埋唔好隨便鳩噏咩和平掘起，南海無軍事霸權，個演講根本係最後警告嚟

個寫手好撚勁

屌你同強國啲講完無人信嘅演講比真係

Agger
買美股，

再Put+ 熊A股

唔係寫手特別勁
係人地句句真話，肺腑之言，講既野自然有力，個人果刻正義感上腦，講野即刻更加鏗鏘

支那一出口已經謊話連篇，up得都係為補鑊同搵籍口，點會出得好既演說

佢地比錢國民黨打七老共又唔講？

原來彭斯識講廣東話

啱

根本強國人都唔信

五毛唔好再上網9up
快d為你最愛既中國捐軀啦

我呢 不了,我唔要為香港/民主世界捐軀,我剩係要邪惡支國上上下下爪牙為支國捐軀

侵侵應該同普京單對單傾掂左數
講明我郁中國你唔好攪攪陣
到時你都有得分對大家都有利

發現班左膠同共狗唔了解trump
Trump係80年代已經好識玩媒體
點樣用媒體幫自己建立形象
佢本身就係new york既傳奇
過去時間trump都好成功咁搞好北韓
再刺激到經濟
基本上民眾都對佢唔反感
相反左膠同共狗就怕佢啦

仲有高登、膠登

到時會唔會當香港係中國一部分黎打

制裁中國係共和、民主兩黨既決策，
就算換總統，大方向唔會變

乜撚野講話呀

可以同您講一定會，尤其是昨天金融時報記者事件不獲簽証事件！

要睇個班會睇到,但睇完有冇咁大反應又另一回事

睇左原片 真係同中文版講既野一樣
不過過宣戰 都只不過係無限猜度je 咪又係口水戰

但換個角度，即係叫共產黨放棄共產主義

亦證明咗就共產此路不通

大躍進又不遠了

鬼佬D政客大部分唔係讀LAW就係讀歷史哲學呢類人文學科出身
係香港先咁撚ON9搵班讀理科野都未識講既傻閪出黎做政治

總統比返天琦做thanks

你睇埋魯迅引文既原文仲好睇,用魯迅把口屌9習總表面改革,內裡仲係帝制,
叫習總唔好以為可以咁著數兩邊都要,只能All or nothing,一係真開放,一係鎖國,
唔係講笑,睇彭斯篇演講我即刻諗起陶傑,
篇0野思路同時陶傑平時講既0野相當一致

近排問返我d美國親戚原來全部都係投侵侵，特別d老野話而家感受返7，80年代果種強大同自信

講話都有問題？

和情人深深一吻來代替講話好嗎

支那落黎？

又真係幾有以前冷戰嗰陣總統角力嗰種霸氣外交手段

上任不足兩年 先後平定伊斯蘭國之亂 以及平北韓核武之亂 及後令國內經濟強勁 失業率創新低 然後再東征劍指中原亂黨

點似黑鬼嗰8年

你老味，點解突然有條友講普通話

我d親戚老果輩都係，但後生果輩係左膠

發表一段講話喎 noun黎
屌你地有無讀過書？

演說

痴撚線由細到大都學 xxx發表左一段講話
利申：80後土生土長

由細到大我地都係學 發表演說

利申: 我都係 80 後土生土長

後生真係睇成長環境，群開中國人果班真係

估計要打都係快速斬首北京
打哂全中國要勁多時間資源

有生之年可以睇到中共滅亡

中聯解體

講話有咩問題
發表講話
00後以為講話係講說話咁解？

一段10分鐘的announcement可以得1,2個重點
其餘的都係咩「高度關注, 強烈遣責, 確切實行」等等等等
可以完全無內容, 志在消費民族使命感
d人一聽到「確切實行三個xxx、五個xxx」就高潮
問佢地實質即係咩政策/方向?
「咪就係勁過美國佬囉」

支那驚閪咩？支那狗有地有錢，高科技野足以同美帝打過

支那都仲未亮劍

以你邏輯咁你唔好用紙？唔好食飯？唔好用GPS？？唔好做香港人呀？？
全部都係支那嘅，包括你同你祖宗十八代
睇你都係想追住洋腸黎含果啲黎架喇，咁中意白人咪訓示你啲後代奶白人春袋囉

好想知美國打到中共倒台,點善後?
畢竟有14億人既地方冇人管治,實亂!
美國你唔會同中國玩中出即飛呢?

廢人

亮緊啦

如果支共倒台, 班垃圾支那人就唔識自己管自己, 不如就咁滅族算LA.

因為驚亂就任由低質支那強姦. 垃圾支那人思想真係好撚ON9.

話係指話本
講話原本只係講故事咁解

支那d共式中文跟本扭曲晒所有中文原本意思. 班文盲亂用一通.

每個省份獨立成國 然後好似美國成立聯邦國家 中共快撚仆街死

香港以前多數用古雅嘅「致辭」
97後先逐漸學中國用「發表講話」
古德明有篇文詳解
節錄部份內容：

七月七日，中共舉辦抗日戰爭爆發七十七周年紀念，大陸中評社報道：「上午，黨和國家領導人到中國人民抗日戰爭紀念館，中共中央總書記、國家主席習近平發表講話。」

句句先黨後國，充分發揮了肥黨瘦國的統治精神。

而「發表講話」四字，當然也是中共話，不是國語。

「講話」中文從來不作名詞用，其中「講」是動詞，「話」才是名詞。

例如湯顯祖《牡丹亭》第十齣柳夢梅對杜麗娘說：「小姐，和你那邊講話去。」

中文的「講話」，怎麼變成「發表講話」？

查第二版《朗文當代高級英漢雙解辭典》，就可找到「發表講話」的詞源。

辭典deliver條下，有to deliver a speech這說法，而deliver譯作「發表」，speech的動詞speak則譯做「講話」。

現代漢語人於是把「發表講話」當作to deliver a speech的方塊字寫法，只求符合英文句式，那裏管他合不合中文規矩。

八國聯軍果陣，美國內戰都打完幾十年啦
係啱啱打完美西戰爭姐

美國主張唔分大清，某程度都同佢太遲插足中國有關，當英法德俄都拎哂租借地果陣，佢先啱啱搶到菲律賓。而且就係八國聯軍前兩年，其他列強已經分哂勢力範圍，沿海省份已經分無可分。美帝又踩落嚟點都會同其他列強有衝突，咪唯有退而求其次玩門戶開放。

不過正因為當年太遲插手插唔到，今日先可以咁大聲講

演說、發言 ok

講話 not ok

睇住篇文再聽住wow d背景音樂

真係好熱血

中國sure win

講你老母話咩

集中營都玩埋，已經唔係專政咁小事，直頭係納粹邪惡軸心國，支持美國維護世界和平伸張正義

廣東廣西果d應該第一時間佔領香港
食左頭啖湯先

第一次見youtube comment啲殘體字咁清醒

呢個副總統個面相 眼神好唔簡單 一睇就知猛料之人

而家先知
一直以為講話係岩
多謝巴打

有料就做總統啦
做副

美國最終都係想打開貿易大門
黑船又一次光臨亞洲
點樣回應挑戰決定未來食粥食屎定食飯

另一方面睇
終於有國家覺得上大人份人又古惑又狗
而家提升到文明對碰級別
雖然中途香港都會仆街
但如果對門開左
以後就唔駛比上大人指三指四
行步路話要你跟佢八字腳行

一定會禍及香港
巴打們有冇咩渠道轉移資金？

但一定要將講含撚語啲人趕走先

發爛咋

買黃金

係香港駛乜其他渠道, 直接唱美金

因為英國佬做大腦,你班港豬只係做執行,
英國佬雖然比0左香港人好多0野,
但香港人政治殘廢都係英國佬促成

口交部仲唔出黎含撚

演講

其實 演說 同 講話 應該係兩樣野黎喎⋯

演說係公開 有個人意見要向大眾/追隨者 發表

講話 多數係機構/政府 Official 向全世界發表既一段野

演說 係出於個人性質
講話 係代表 團體⋯

你條垃圾根本唔應該稱為人，係豬

唔搵英國佬 唔同搵支那人？
香港本土有咩人才識管理國家？
班高官全部垃圾 政黨搵個人材都無

現實一點

source?

唔完全關事
陳克勤夠讀政治及行政
人柒就係柒，同讀咩無關

講老母話 演講就演講

演講同講話就好明顯2樣野啦

講話 講說話咩

條片寫演講架喎

你班連登仔
理撚佢到底係演說定係演講

只有一句
美國準備打柒中共

應該有teleprompter.

從來都係用致辭、演講、演說
講話就只係解說話
將講話當係演講咁用
係中共將Speak嘅中譯硬套亂用造成
跟住臺灣同香港都跟住亂用
用用下就有人誤當係啱

咁班連登仔、腥講人咪好撚失望囉？

唔駛客氣
多個人知事實我都好開心
香港好多傳統中文俾「支式中文」搞到九唔搭八
見者難過

長知識

害撚死人啦，畀高等白人殖民先係出路。

唔通真係八國聯軍出兵攻佔中國 香港成功獨立咩
最後頂盡中共同美國簽訂一啲條約
控制番兩國既貿易同軍事部署
香港繼續受中共統治

講話係蝗語
用返演說/演講

太陽照常升起.jpg

人地歐盟行左咁多年都係想建立經濟同政治上一致的共同點體，United our voice and make it louder，雖然目前黎講係失敗左或者叫未成功。 中共係要反，但點解要中國分裂開？折衷咁學美國的管治模式都冇問題，地方管地方都可以，一下子去到各地獨立對邊個省都冇好處。

似一戰既代理戰爭

小支都有美國人權報告，咩唔敢呀

點解獨立係壞事

「改革開放已變空洞」 彭斯批華演說全文

美國副總統彭斯（Mike Pence）當地時間4日在美國華府智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）發表長篇演說，針對中國作出罕有的嚴厲抨擊，不僅指責中方介入美國11月的期中選舉和在南海的軍事行動，也指台灣受到中國大陸施壓、中方推動債務外交等。

以下為其演說全文中譯。

肯（哈德遜研究所主席Kenneth R. Weinstein），感謝你的介紹。尊敬的各位理事，白邦瑞博士（Dr. Michael Pillsbury）、各位尊敬的嘉賓以及「以非傳統方式思考未來」的在座各位，能來哈德遜研究所演講是我的榮幸。

大約半個世紀以來，哈德遜研究所致力於「推進全球安全、繁榮與自由」。儘管哈德遜研究所的領導層不斷更迭，有一件事從未改變：你們不斷推進尋求真相，美國的領導力照耀著前進的道路」。

今天，談到領導力，請允許我帶來美國在國內外發揮強大領導力的倡導者——第45屆美國總統唐納德·川普的問候。

特朗普總統上任伊始，就把與中國和中國國家主席習近平的關係列為重要議題。去年4月6日，特朗普總統在海湖莊園與習主席會面。去年11月8日，特朗普總統前往北京，中國領導人熱情接待了他。

在過去的2年裡，我們的總統與中華人民共和國主席建立了堅固的個人關係，他們合作推進共同利益，最重要的就是推進朝鮮半島的去核化。

我今天來到這裡，是因為美國人民有權利知道這一點，那就是在此刻，北京正在使用一種全政府的手段，利用政治、經濟、軍事工具以及宣傳，在美國推進其影響和利益。中國也比以往更活躍地使用其力量，來影響並干預美國的國內政策和政治。在特朗普總統的領導下，美國使用我們的原則和政策，開始對於中國的行動展開決定性的回擊。

特朗普總統去年12月公布的《國家安全戰略》中，談到了「大國競賽」的新時代。外國開始「重塑他們在區域和全球的影響力」，並「挑戰美國的地緣政治優勢，並試圖改變國際秩序使之適合他們的利益」。

在這項戰略中，特朗普總統明確表示，美國已經對中國採取新的政策。我們尋求公平、對等以及相互尊重主權的關係，而且我們已經開始採取迅速有力的行動來達成這個目標。

特朗普總統去年訪問中國期間表示，「我們有機會加强兩國的關係並改善兩國民眾的生活」。我們對未來的願景建立在過去的最佳時期，那時美中兩國以公開和友善的態度互相接觸。

在獨立戰爭之後，當我們年輕的國家尋求新的出口市場時，中國人對帶著滿載著人參和皮毛的美國貿易者敞開了大門。

當中國經受「百年恥辱」之際，美國拒絕加入，並主張「門戶開放」政策，我們能夠與中國進行更自由的貿易，並維持他們的主權。

當美國傳教士帶著福音來到中國海岸，他們被古老而充滿活力的人民和深厚的文化所吸引。他們不僅傳播了信仰，還創立了中國一些最早和最優秀的大學。

隨著二戰開始，我們做為盟國共同打擊帝國主義。在戰爭之後，美國確保中國成為聯合國的一部分，成為戰後世界的一股重要力量。

但是，中國共產黨在1949年掌權之後開始了威權擴張主義。很難想像五年之前我們並肩作戰，而5年之後我們在朝鮮半島的山區和峽谷中交戰。我的父親也參與了那場自由之戰。

然而，甚至殘酷的韓戰都沒能磨滅我們恢復人民之間長期紐帶的共同願望。中國與美國的隔離在1972年結束，之後不久，我們恢復了外交關係並開始經貿往來，美國大學也開始培訓新一代的中國工程師、商業領袖、學者和官員。

蘇聯垮台之後，我們認為中國將不可避免地成為自由國家。帶著這份樂觀，美國在21世紀前夕向中國敞開大門，將中國納入世界貿易組織。

此前的政府做出這個決定，希望中國的自由將蔓延到各個領域─不僅僅是經濟，更是政治上，希望中國尊重傳統的自由主義原則、尊重私人財產、個人自由和宗教自由，尊重人權。但是這個希望落空了。

中國人民自由的希望仍沒有實現。北京仍然口頭上在說「改革開放」，然而鄧小平的這個著名政策已經變得空洞。

在過去17年，中國的GDP增長9倍，變成了世界第二大經濟體。這很大程度上得益於美國對中國的投資。中國共產黨也使用了與自由公平貿易不符的一系列政策，包括關稅、配額、貨幣操縱、強制技術轉移、知識產權盜竊以及工業補貼。這些政策建立了中國製造業的基本，而以競爭對手特別是美國的利益為代價。

中國的行為給美國帶來了巨大貿易赤字，去年這個數字是3750億，幾乎占我們全球貿易赤字的一半。就像特朗普總統本周說的，我們在過去25年重建了中國。

現在，通過「中國製造2025」，中國共產黨試圖控制全世界90%的最先進的工業，包括機器人、生物科技和人工智能。為了贏得21世紀經濟的領導權，北京指導其工業官員和商界以任何方式獲取美國的知識產權。這是我們經濟領導力的基石。

北京現在要求很多想在中國做生意的美國公司交出他們的商業秘密，也要求並支持對美國公司的併購，以獲取他們的創意。最可怕的是，中國的安全機構掌握了大量竊取美國科技的能力─包括最先進的軍事技術。使用這些偷竊的技術，中國正大規模地化犁為劍。

中國的軍費是亞洲其他國家的總和，北京將在陸海空，乃至外太空抗衡美國軍力作為首要任務。中國希望將美國擠出西太平洋，並試圖阻止我們援助盟友。但是他們會失敗。

北京也比以往任何時候都更廣泛地宣示其力量。中國船隻經常在由日本管理的尖閣列島附近巡邏。儘管中國領導人2015年站在白宮玫瑰園裡說他的國家「無意將南中國海軍事化」，今天，在人工建造的島嶼上的軍事基地裡，北京部署了先進的反艦和防空導彈。

中國這星期展示了咄咄逼人的行為，一艘中國軍艦逼近在南中國海進行自由航行的美國「迪凱特號」軍艦，兩艦相距僅有不到45碼，迫使我方軍艦迅速採取避撞動作。儘管受到這樣魯莽的騷擾，美國海軍將在國際法允許的範圍內、在我們國家利益的要求下，繼續飛行、航行和運作。我們不會被嚇倒；我們不會退縮。（掌聲）

美國曾希望經濟自由化將讓中國與我們和世界建立起更好的伙伴關係。相反，中國選擇了經濟侵略，而這又壯大了中國不斷擴大的軍隊的膽量。

北京也沒有像我們希望的那樣讓自己的人民邁向更大的自由。曾有一度，北京慢慢地走向更大的自由以及對人權的更大尊重。然而，近年來，中國朝著控制和壓迫本國人民的方向急轉彎。

如今，中國已經建立了無以倫比的監控國家，範圍越來越廣，越來越具侵入性，而且經常是在美國技術的幫助之下。他們所說的「中國防火長城」也築得越來越高，嚴重限制著中國人民的信息自由流通。

到2020年，中國的統治者試圖落實奧威爾式的體系，也就是所謂的「社會信用分數」，前提是幾乎控制人們生活的方方面面。用這一項目藍圖的官方文字的話說，該體系「讓守信者暢行天下，讓失信者寸步難行。」

在宗教自由的問題上，中國的基督徒、佛教徒和穆斯林正在經受新一波迫害浪潮的衝擊。

上個月，北京關閉了中國最大的地下教會之一。在全國各地，當局拆毀十字架、焚燒聖經、監禁信徒。北京如今還與梵蒂岡達成協議，讓公開宣稱不信神的共產黨在任命天主教主教方面發揮直接作用。對中國的基督徒來說，這些是絕望的時刻。

北京也在打壓佛教。過去十年來，超過150名藏僧為了抗議中國壓制他們的信仰和文化而自焚。在新疆，共產黨在政府營地內監禁了多達一百萬維吾爾穆斯林。他們在那裡經受晝夜不停的洗腦。營地的倖存者描述他們的經歷說，這是北京蓄意要扼殺維吾爾文化並消滅穆斯林信仰。

歷史已經證明，那些壓迫本國人民的國家很少就此住手。北京還試圖將其勢力擴展到全世界各地。正如哈德遜研究所的白邦瑞博士所寫，「中國反對美國政府的行動和目標。實際上，中國正在與美國的盟友和敵人打造自己的關係，與北京的任何和平或積極的意圖背道而馳。」

事實上，中國用所謂的「債務外交」擴大其影響力。今天，中國為亞洲、非洲、歐洲甚至拉丁美洲的政府提供數千億美元的基礎設施貸款。但這些貸款的條款就算往好裡說也是不透明的，而且帶來的利益壓倒性地流向北京。

問問斯里蘭卡吧，他們借了巨額債務讓中國國企建造商業價值存疑的港口。兩年前斯里蘭卡無法償還貸款，於是北京迫使斯里蘭卡將新建的港口交到中國手裡。這個港口可能很快就要成為中國不斷擴展的藍水海軍的前沿基地了。

在我們的半球內，北京向委內瑞拉腐敗無能的馬杜羅政權提供了一條生命線，承諾提供50億美元的、可以用石油償還的貸款。中國還是該國最大的單一債權人，讓委內瑞拉人民背上了超過500億美元的債務。北京還通過向承諾配合中國戰略目標的政黨和候選人提供直接支持來腐化一些國家的政治。

美國副總統彭斯發表長篇演說，針對中國作出罕有的嚴厲抨擊。

▲ 美國副總統彭斯發表長篇演說，針對中國作出罕有的嚴厲抨擊。

▲ 美國副總統彭斯發表長篇演說，針對中國作出罕有的嚴厲抨擊。

自去年以來，中國共產黨已說服3個拉丁美洲國家與台灣斷交，轉而承認北京。這些行動威脅到台灣海峽的穩定──美國對此予以譴責。儘管我們政府將遵守3個聯合公報和《台灣關係法》所反映的一個中國政策，美國始終相信，台灣對民主的擁抱為所有華人展示了一條更好的道路。（掌聲）

這只是中國試圖在世界各地推動其戰略利益的幾種方式而已。然而，前幾屆政府忽視了中國的行動。在很多情況下，他們還助長了他們。但是，這樣的日子結束了。

在特朗普總統的領導下，美國一直在以重新煥發的美國實力來捍衛我們的利益。

我們正在使世界歷史上最強大的軍隊更為強大。今年早些時候，特朗普總統簽署法律，讓我們的國防經費有了雷根政府時代以來最大的增長，撥款7160億美元，以加強美軍在各個領域的實力。

我們正在把我們的核武庫現代化。我們正在部署和開發新的先進戰鬥機和轟炸機。我們正在建造新一代航空母艦和戰艦。我們對我們武裝部隊的投資是前所未有的。這包括啟動建立美國太空軍的進程，以確保我們在太空的主宰地位能夠持續下去。我們已經採取行動，授權加強在網路世界的能力，打造針對我們對手的威懾力量。

在特朗普總統的指示下，我們還在落實針對2500億美元中國產品的關稅，最高額的關稅特別對準了北京試圖佔領和控制的先進產業。總統也明確表示，我們還將徵收更多的關稅，有可能大幅增加這筆數額，可能會翻一番還多，除非達成公平與對等的協議。

這些行動行使了美國的實力，造成了重大影響。中國最大的股市在今年頭9個月跌落了25%，大部分原因是因為本屆行政當局對北京的貿易行為採取了堅定的立場。

正如特朗普總統所明確表示，我們不希望中國的市場遭殃。事實上，我們希望他們的市場繁榮。但是，美國希望北京尋求自由、公平和對等的貿易政策。我們將繼續堅持要求他們這樣做。（掌聲）

可悲的是，中國的統治者到目前為止拒絕走那條道路。美國人民理應知道：做為對特朗普總統所採取的強硬立場的回應，北京正在推動一場全面而有協調的運動，以破壞總統、我們的議程和我們國家最珍貴的理想所受到的支持。

今天我想告訴你們我們了解到的中國在美國國內所採取的行動，有些是我們從情報評估中收集的，有些是可以公開獲取的。但是一切都是事實。

就像我說過的那樣，就在我們此時說話之際，北京正在利用全政府的方式來推進其影響力並謀取其利益。北京正在以更為主動和脅迫性的方式使用這種力量，干涉美國的國內政策和政治。

今天，中國共產黨政府正在獎賞或脅迫美國的工商企業、電影製片廠、大學、智庫、學者、記者、地方、州和聯邦政府官員。

最惡劣的是，中國發起了前所未有的行動，以影響美國公眾輿論、2018年選舉和2020年總統選舉前的環境。坦率地說，特朗普總統的領導正在奏效；中國希望美國有個不同的總統。

毫無疑問，中國正在干涉美國的民主運作。就像特朗普總統上個星期所說的那樣，我們「發現中國在試圖干預我們2018年即將到來的中期選舉。」

我們的情報界表示，「中國正在瞄準美國的州和地方政府和官員，以利用聯邦政府和地方政府在政策上的分歧。中國正在利用一些可能引起意見分裂的議題，如貿易關稅問題，以推動北京的政治影響力。」

今年6月，北京發出了一份名為宣傳管理通知的敏感文件，其中提出了它的戰略。該通知的原話說，中國必須精准出擊，分化美國國內不同的群體。

為了達到這一目的，北京調遣其隱秘的行動人員、幌子組織和宣傳機構來改變美國人對中國政策的看法。我們情報界一位資深職業官員最近告訴我說，跟中國正在美國各地所做的事情相比，俄羅斯正在做的事情是小巫見大巫。

一些中國高級官員還試圖把美國一些工商界領袖意圖維持他們在中國的公司運營的願望作為槓桿來影響他們，要他們譴責我們的貿易行動。最近的一個例子是，他們威脅美國一家大公司說，如果該公司拒絕公開發聲反對美國政府的政策，就不批准他們在中國的營業執照。

就影響中期選舉而言，諸位只需要看一看北京針對我們的關稅政策提出的反制關稅就可以了。北京特意鎖定那些可能在2018年選舉中發揮重大作用的行業和州。有一種估算是，中國選擇打擊的美國的郡有80%以上曾在2016年投票支持特朗普總統；如今，中國希望把那些選民調轉過來反對我們的行政當局。

中國還直接向美國選民發出訴求。上個星期，中國政府出資在《狄蒙紀事報》（Des Moines Register）刊登了好幾頁的插頁廣告。那份報紙是美國駐中國大使的家鄉愛德華州的主要報紙，也是2018年選舉的一個具有關鍵州。那些廣告的版面設計看上去像是新聞報導，把我們的貿易政策說成是魯莽的，對愛奧華州的人是有害的。

幸運的是，美國人不吃這一套。例如，美國農場主跟總統站在一起，而且也正在看到特朗普總統所採取的堅定立場有了實際的效果，其中包括本星期美國—墨西哥—加拿大協議（USMCA），我們以實質性的方式為美國產品打開了北美的市場。USMCA對美國的農場主和製造業來說是重大勝利。（掌聲）

然而，中國的行動並不僅僅專注於影響我們的政策和政治。北京還在採取步驟，利用其經濟槓桿力和巨大市場的誘惑力，對美國工商界施加影響。

北京如今要求在中國經營的美國合資企業在公司內部建立他們所說的「黨組織」，讓共產黨在僱人和投資決策上擁有發言權甚至否決權。

中國當局還對把台灣描述為獨特地理實體或者偏離中國西藏政策的美國公司發出威脅。北京迫使達美航空公司不在網站上把台灣稱為「中國一個省」而公開道歉。北京還迫使萬豪解雇了一名只是轉推了一條有關西藏推文的美國僱員。

北京經常性地要求好萊塢嚴格地正面描繪中國。那些沒有這樣做的製片廠和製片人受到懲罰。北京的審查人員對哪怕對中國只有小小批評的電影都迅速加以剪輯或取締。影片《殭屍世界大戰》（World War Z）必須刪掉劇本裡提到的一種病毒，因為這種病毒源自中國。影片《赤色黎明》（Red Dawn）利用數字技術進行了修改，把反面人物變成北韓人，而不是中國人。

但是，除了工商和娛樂領域之外，中國共產黨還在為美國境內，而且坦率地說，在全世界各地的宣傳機構花費數以十億計美元。

中國國際廣播電台如今在美國30多個電台播放對北京友好的節目，很多電台位於美國大城市。中國國際電視台觸及到7500萬美國人，它直接從中國共產黨的主子那裡接受行動命令。中國最高領導人視察這家電視網路總部時說了這樣的話：「黨和政府主辦的媒體是黨和政府的宣傳陣地，必須姓黨。」

出於這些原因和這一現實，司法部在上個月下令該網路登記為外國代理人。

共產黨還威脅和拘押那些對問題挖掘太深的美國記者的中國家人。中國還封鎖美國媒體機構的網站並增加了我們的記者獲得簽證的難度。這發生在《紐約時報》發表了有關中國一些領導人的財富的調查報告之後。

但是媒體不是中國試圖營造審查文化的唯一領域。學術界也是這樣。

只需看看中國學生學者聯合會就夠了。這個組織在美國各地校園有150多個分支。這些群體幫助為在美國學習的43多萬中國國民中的一些人組織社會活動，當中國學生和美國學校偏離了共產黨路線時，他們還向中國使領館報告。

在馬里蘭大學，一名中國學生最近在畢業典禮上談到了她所說的「言論自由的清新空氣」。共產黨官方報紙立刻斥責了她，她成為嚴格控制下的中國社交媒體批評風暴的受害者，她的家人在國內受到騷擾。而對馬里蘭大學本身而言，它與中國的交流項目本是美國最為廣泛的，突然間從源源不絕變成了點點細流。

中國還通過其它方式施加學術壓力。北京慷慨地向大學、智庫和學者提供資金，彼此的理解是他們會迴避共產黨認為危險或冒犯的觀點。中國事務專家尤其知道，如果他們的研究與北京的口徑相抵觸，他們的簽證將被延遲或拒絕。

即使避免從中國拿錢的學者和組織也成為中國的打擊目標。哈德遜研究所就有親身體會。在你們提出要為一位北京不喜歡的講話人主辦講座時，你們的網站遭到源自上海的重大網路攻擊。你們比多數人都了解，中國試圖破壞美國今天的學術自由和言論自由。

這些以及其它行動加在一起，構成了不斷加劇的努力，目的是要讓美國的公眾輿論和公共政策偏離堅持美國優先的特朗普總統的領導。但是我們向中國統治者發出的訊息是：本屆總統不會退縮，（掌聲）美國人民不會動搖。雖然我們希望改善與北京的關係，但我們將繼續堅定地捍衛我們的安全和我們的經濟。

本屆行政當局將繼續採取果斷行動，保護美國的利益、美國的就業和美國的安全。

在我們重建軍隊的同時，我們將繼續維護美國在印太地區的利益。

在我們重建軍隊的同時，我們將繼續維護美國在印太地區的利益。

在我們回應中國的貿易行為時，我們將繼續要求與中國建立自由、公平和互惠的經濟關係。我們將要求北京打破貿易壁壘，履行義務，全面開放經濟——就像我們開放我們的經濟一樣。

我們將繼續對北京採取行動，直到盜竊美國知識產權的行為永遠消失。我們將繼續堅定立場，直到中國政府停止強行技術轉讓的掠奪性做法。我們將保護美國企業的私有財產利益。（掌聲）

為了推進我們自由開放的印度洋─太平洋地區願景，我們正在與從印度到薩摩亞等整個地區與我們有著共同價值觀的國家建立更牢固的新紐帶。我們的關係將源於夥伴關係的尊重，而非統治。

我們正在雙邊基礎上達成新的貿易協議，就像上周特朗普總統與韓國簽署了一項改善後的貿易協議一樣。我們不久將開始與日本進行歷史性的雙邊自由貿易談判。（掌聲）

我還高興地報告，我們正在精簡國際發展和金融項目。我們將給外國一個公正、透明的選擇，以取代中國的債務陷阱外交。事實上，本周特朗普總統將把《建設法案》（Build Act）簽署成為法律。

下個月，我將有幸代表美國參加在新加坡舉辦的東盟峰會和在巴布亞新幾內亞舉辦的亞太經合論壇。在那裡，我們將公佈新的措施和計劃，以支持一個自由開放的印太地區。我將代表總統傳達這樣一個信息:美國對印度洋─太平洋地區的承諾從未如此堅定。（掌聲）

在國內，為了保護我們的利益，我們最近加強了外國投資委員會的權力，加強了我們對中國在美投資的審查，以保護我們的國家安全不受中國政府掠奪性行為的影響。

當涉及北京對美國政治和政策的惡意影響和乾涉時，我們將繼續揭露它，無論北京採取何種形式。我們將與社會各階層領導人合作，捍衛我們的國家利益和最珍視的理想。美國人民將發揮決定性作用——事實上，他們已經在起作用了。

當我們聚集在這裡的時，一種新的共識正在全美興起。越來越多的商界領袖考慮的是下個季度以後的事情，如果要交出他們的知識產權或協助北京的壓迫，在進入中國市場之前，他們會三思而後行。但更多企業必須效仿。例如，Google應立即終止「蜻蜓計畫」應用的開發，該應用將加強共產黨的審查，並損害中國消費者的隱私。（掌聲）

我們也很高興看到更多的記者報導真相，不用恐懼也沒有偏袒，深入挖掘如何中國干涉我們社會以及背後原因。我們希望美國和全球新聞機構將繼續加入這一努力。

越來越多的學者也在大聲疾呼，捍衛學術自由，越來越多的大學和智庫也在鼓足勇氣拒絕中國政府的容易錢，它們認識到，每一美元都有相應的要求。我們相信他們的隊伍會不斷壯大。

在全國範圍內，美國人民的警惕性越來越高，他們重新讚賞美國政府的行動，以及特朗普總統重啟美中經濟和戰略關係的領導能力。美國人堅定地支持一位把美國放在第一位的總統。

在特朗普總統的領導下，我可以向你們保證，美國將堅持到底。中國應該知道，美國人民及其兩黨民選官員的問題已經得到解決。正如我們的國家安全戰略所指出的那樣:我們應該記住，「競爭並不總是意味著敵意」，它也不必如此。特朗普總統已經明確表示，我們希望與北京建立建設性關係，共同促進我們的繁榮與安全，而不是分離。儘管中國政府一直在進一步偏離這一願景，但中國領導人仍可以改變路線，回歸幾十年前兩國關係開始時的改革開放精神。美國人民別無所求；中國人民理應得到更多。

偉大的中國作家魯迅經常感嘆他的國家，他寫道，「對於異族歷來只有兩樣稱呼，一樣是禽獸，一樣是聖上」，但從沒有說「他同我們也一樣」。今天，美國向中國伸出了我們的手。我們希望，北京很快會以行動而不是言詞作為回應，重新尊重美國。但請放心:在我們與中國的關係建立在公平、對等和尊重我們主權的基礎上之前，我們不會讓步。（掌聲）

中國有句古話:「人看眼前，天知未來。」在我們前進的道路上，讓我們以決心和信念追求和平與繁榮的未來。相信特朗普總統的領導力和遠見，以及他與中國國家主席建立起的關係。相信美國人民和中國人民之間的持久友誼。相信上天能看到未來——在上帝的恩典下，美國和中國將共同迎接未來。

謝謝。上帝保佑你們。上帝保佑美國。（掌聲）

香港啲泛民政客好多係老師社工出身

高質

係 完全係 EX 同我碇煲嘅眼神

中國式統一係災難 吓下西瓜靠大邊 權力無窮擴張 大吞細 一腐敗就民不聊生 等改朝換代 又嚟過

唔好 班生蕃教唔到架
香港維持現狀就夠

老師社工都係靠政府決定待遇

所以教協同社福專出奶共契弟

你份工主要內容就係做演講
稿都唔撚背先係垃圾

Ted Talk 都會背稿啦
何況政治家

有冇諗過啲錢匯唔返嚟

有冇人期待香港變成咁樣

咁講啱唔晒
最新嘅半導體製程同現代螢幕都唔係白人發明

正 最好就一鋪清袋 永不翻身 都冇乜所謂 反正爛命一條
大家攬炒嗰感覺真係爽

講左好多年
今日伊拉克 明日香港

敘利亞係受近代兩大邪惡勢力 原教旨主義既影響

原教旨主義同共產恐怖主義係近代係世界各地害左幾多人

古有文革丶大躍進丶六四丶越戰丶韓戰
今有集中營丶南美輸出革命丶美國人受虐

共產恐怖主義係必須被徹底消滅世界先會好

比共匪洗左腦....

有大家陪死真係正
反正呢嗰政府同埋啲港豬都冇得救
唔爭在打下仗
諗起都興奮

統一獨立嘅好壞優劣係個人嘅主觀願望
但我以上所講係從客觀因素分析事物本身
即係 (1)講緊中國大地點解以統一為主軸: 軍事地理
(2)其實所謂政治統一嘅底下，喺文化層面並唔係咁樣高度統一，中華大地文化分裂嘅程度其實不下於歐洲。

每個國家民主化過程都有陣痛
美國既南北戰爭
台灣既228屠殺
法國既法國大革命
南韓既光州事件

事實係上述各國最終都成為左發達國家

民主化係代價的

如果可以實現類似美國既聯邦就好

人死唔緊要 最緊要係有槍

印度GDP per capita Growth 7%+

南韓係發達國家
中國係落後國家

呢個世界無絕對文明丶絕對民主

文明同民主都係一個進程
歐美係發展比較完善既民主

第三次工業革命正在發生
禁槍將會變得不可能

GTA In real life—Hong Kong

美國已經發生緊
對3D printing gun影響最細既正正係美國

唔鐘意就唔可以買佢野 兒登d邏輯咁多年都無進步

你條腸係夠正既 點會比人搶到
典型短撚自卑心態

你同廢老冇分別
成日講以前英國人點點點

今時今日 公屋同福利政策都係人地留底
咁唔想做人奴隸，用人地既野
咪死返上大陸奶共，共享蛆國榮耀囉

中國係已發展既發達國家,全球第2大經濟體

到人地菲律賓排華又驚

我諗數不排華既國家會容易D
菲律賓 越南 南韓 台灣 香港 蒙古 新疆 西藏 日本都反華

中國人

美軍來了我帶路

演講文字版再睇一次, 感覺好正

睇到佢地幾失望
二戰幫你地ko日本 今日比人反咬

亮左啦
不過唔係斬敵人用

用黎斬自己人拎錢補血

umm…我想講膠登上個月已經執左

咁啊小平哥咪幾勁

唔得

以後會無左全國包郵

耍咀砲都有人信？

我從來唔信公眾人物公開講嘅嘢，只係睇佢哋「最後做咗D乜嘢」同埋「最後個後果」。
其他嘢全部可以不理。

造成左三和大神

咁你點睇中國公眾人物嘅公開演說？

/美國佬係出哂聲叫唔好/

想問巴打有冇多啲呢方面嘅reference，想save低嚟做reference

冇問題，中或羸

新聞行內人都係話香港用開致辭、演講之類 ，講話係近年啲記者開始跟大陸用 而家啲新聞學院講師都會叫學生唔好成日寫「發表講話」呢啲用詞 ，上面仲有班人死都話無問題

敍利亞俾自己政府炸成咁
香港會唔會變成咁你問支共啦

新疆啲人一作反，習大大我諗都差不多架啦..

所有公衆人物公開講啲嘢都係廢話。
不過佢哋講錯嘅說話反而係真心話。

咪就係用o黎防生蕃

換轉係你
你會DEAL?

黃之瀚

中國賣武器啊嘛 我有睇啊